<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<casos>
    <caso id="1">
        <titulo>El perro que come cereal con cuchara</titulo>
        <fecha>2019-03-15</fecha>
        <ubicacion>Facultad de Estadística e Informática, Xalapa</ubicacion>
        <descripcion>Hace como tres años mi primo y tío paterno nos invitaron a mi ya mi papa al estadio local a ver partido del cruz azul porque al chile todos en la familia somos cementeros jaja habíamos quedado que yo y mi jefe íbamos a pasar por ellos en el carro y ya de allí nos íbamos al estadio, al llegar a su casa mi primo dice que también tenemos que llevar a su hermanito de 6 años porque de ultimo momento cancelo la doña que lo iba a cuidar, allí como pudimos lo colamos al estadio total si nos la hacían de refuego pues comprábamos una reventa. El caso es que acabó el partido, los pendejos perdieron 1-0 jaja y pues ni pedo perdieron el el invicto también tons ya íbamos de regreso al cantón de mi tio para dejarlos, llegamos a la casa del tío, que se bajan en chinga mi primo y su carnalito porque les andaba de cagar pero mi tío se quedó platicando en el coche conmigo y mi papá antes de bajarse. De repente de la de la casa de tío comenzar a escucharse unos gritos de hombre, como si estuvieran torturando a alguien y nombre que los tres nos bajamos en putiza a ver que pasa, yo ya me iba haciendo a la idea de que vamos a linchar. a una rata jajajaj Nos metimos a la sala y mi primo estaba todo despeinado con la cara roja haciendo ademanes muy grotescos y gritando como la doña de la película del conjuro y mi primito estaba llorando escondido abajo de la mesa de centro, al chile creíamos que se estaba convulsionando mi primo el más grande tons le metimos un trapo en el hocico, verda de Dios que mi tío estaba desesperando ya casi casi quería chillar, trataba de hablarle a mi primo pero como que no nos podía escuchar o al menos no nos hacía caso. Luego lo amarramos con mecates a una silla y allí gritando y contorsionándose pero ya después de un rato se calló y se puso a llorar en silencio, seguimos tratando de hablarle pero parece que no nos entendiera. A mi primito que todavía andaba chillando pero ya andaba mas tranca le preguntamos que pasó y el dijo que cuando llegaron vieron al perro comiendo cereal con cuchara, nombre si vieran cuando dijo eso mi primo grande otra vez se puso de loco a la verga tons ya Le hablamos a una ambulancia porque no sabíamos que más hacer. Ya que se lo llevaron de allí lo mandaron a una clínica para loquitos y para no hacerla más larga nos dijeron que al morro se le safo un tornillo para siempre. Con el calor de la situación creímos que mi primito se estaba expresando mal, pero después de unos días y ya con más calma cuando le preguntábamos nos volvía a decir que cuando llegaron vieron al perro comiendo cereal con cuchara, mi tía casi a diario después de lo sucedido se ponía bien pinche histérica porque no entendía a que chingados se refería el morrillo con eso del cereal con cuchara, hasta que el niño se harto y dibujo lo que vieron cuando llegaron: Al puto perro de la familia sentado en una silla del comedor comiendo un plato de cereal usando una cuchara, con el dibujo mi tía se puso más loca porque no habían visto al perro de la casa después de que su hijo se volviera loco. Y pues allí quedó, desde entonces mi primo lo tienen que llevar a terapia cada semana y el perro nunca apareció.</descripcion>
        <tipo>Cryptidos</tipo>
        <imagen>../recursos/caso1.jpg</imagen>
    </caso>
    <caso id="2">
        <titulo>La cabra en el columpio</titulo>
        <fecha>2014-02-20</fecha>
        <ubicacion>Piedras Negras, Coahuila</ubicacion>
        <descripcion>Hola, me llamo Aarón López y soy de Piedras Negras, Coahuila. Fui a un rancho de mi abuelo sobre la carretera Acuña, llegamos un viernes a las 6 de la tarde y la idea era quedarnos hasta el domingo a las 8 de la noche. De inmediato cuando llegamos lo primero que hicimos fue armar las casas de campaña, aunque en el rancho teníamos todas las comodidades, la idea era dormir afuera como lo hacíamos de niños, mis 7 primos y yo. Luego de armar las casas de campaña y de poner Coca-Cola, unos primos se pusieron a preparar la carne y junto con otro primo fuimos a buscar leña a la parte trasera de la casa. Tengo que decir que el terreno es muy grande y por la parte de enfrente cuenta con unas porterías para jugar futbol, columpios, resbaladeros y un brincolín, por la parte de atrás de la casa. Mi abuelo solo tiene algunas trocas viejas que poco a poco ha ido arreglando, también por la parte de atrás hay una brecha que te lleva directamente al río. Desde pequeño siempre me gustó ir, es mas que evidente que los domingo familiares ahí eran lo mejor, pero conforme fui creciendo, meterme entre brechas y monte me hacia sentir algo raro, estar solo, lejos de todo y todos, tanto silencio, abruma e incomoda y no se, siempre tuve esa sensación de miedo en lugares así desde que mire la película de la Bruja de Blair. Estábamos buscando la leña mi primo y yo y me llamaron la atención unas ramas amarradas con un alambre oxidado formando una cruz, se la mostré a mi primo y justo cuando el sacó otros pedazos de leña salió otra figura, la diferencia era que esta, estaba hecha con ramas mas chicas, y se me figuraba a un muñeco como los vudú. No voy a mentir, me incomode mucho, trate de ignorar aquello un poco y le dije a mi primo que de seguro mi abuelo los había hecho para pasar el tiempo y solo los tiro ahí. Bebimos, comimos, cantamos y la noche se fue tan rápido y tranquila, sin notarlo nos dieron las 2 de la mañana, el frio era mucho y 3 de las 8 personas que estábamos afuera no aguantaron, y se metieron a dormir dentro de la casa del abuelo, los otros 5 nos quedamos ahí, platicando, hasta que dentro de la plática empezamos a contar historias de terror... Recuerdo que dije que no podíamos imaginar, que tantas cosas pasan en esos lugares en la noche, lejos de todo y todos, y nadie se daba cuenta. El mayor de todos mis primos que estaban ahí, contó que a el y a su papá una vez los asustaron a las orillas del río una tarde mientras pescaban; dijo que se escucharon unos gritos que luego cambiaron por risas y luego por llanto para terminar maldiciéndolos. No se por que; pero aunque sea algo sin importancia sentí miedo, tome mi cerveza y les dije que dormiría, porque el plan era madrugar e ir a pescar, todos me siguieron y dormí solo con un primo y los otros 3 se quedaron en otra casa de campaña. No recuerdo que hora era, pero aun era de noche, tuve que levantarme a orinar, no me puse los lentes, solo salí, camine hacia el carro en el que habíamos llegado y orine en un lado, se podía escuchar autos pasando por la carretera, vacas, gallos, cabras y ya saben, sonidos típicos de aquel lugar. Así, termine de hacer lo mío y voltee la cabeza, sentí un terrible horror cuando a lo lejos, en un columpio vi algo sentado y moviéndose, no se porque pero quise imaginar que era uno de mis primos, caminé y entre a la casa de campaña, justo cuando me acomode para dormir de nuevo escuche el sonido de una cabra, pero no era común, era un sonido de una cabra sufriendo, gritando del dolor, supongo que mis primos estaban suficientemente ebrios y dormidos para no darse cuenta, pero yo me puse los lentes, abrí la puerta de la casa y me asome, les juro que lo que vi es lo peor que me ha tocado ver en mi vida. Estaba una cabra justo donde orine, tome un cigarrillo y salí de la casa de campaña, la cabra comenzó a caminar, no hacia mi, sino rumbo al área de juegos, al ser lo único que se movía, la vi, y de la nada empezo a correr, haciendo sus ruidos de cabra, para mi sorpresa de la nada, se levanto y corrió en 2 patas, se subió a un columpio y meciéndose empezo a gritar, como si estuviera sufriendo, la vi y quede en shock, corrí y desperté a mi primo, mi compañero de casa, los 2 estábamos ahí atónitos, viendo a una cabra arriba de un columpio ahora mientras se reía, nunca nos miró, no volteaba a vernos pero la luna brillaba tanto como para verla moviendo sus patas y sosteniéndose con las otras del columpio. No aguante y vomite del miedo cuando vi que la cabra brinco de columpio y empezó a llorar de nuevo, corrí hacia la casa del abuelo y el ya estaba esperándome en la puerta, con una carabina de postas, temblando, pálido al igual que yo. Fue cuando con la voz llorosa y cortada dijo algo que me congelo la sangre, "La había escuchado hablar, pero nunca caminar en 2 patas, ni hacer lo que hizo". Salí de la casa y fui a levantar a mis primos con la mentira de que el abuelo se sentía mal; pero solo para estar todos adentro, ya ahí solo se podía escuchar el rechinar del columpio y una cabra, hacer sus sonidos normales, mis demás primos durmieron y el primo y yo que vimos eso no podíamos. Salimos a la sala y ahí estaba mi abuelo, tomando café, llorando, le toque el hombro y le dije que que pasaba, dijo que nada, que solo era miedo por verla caminar así y correr como si fuera una persona. Le dije que no pasaba nada, que estábamos todos bien, me interrumpió diciendo: " La otra noche, tocaron la puerta (cosa rara en un rancho, si tomas en cuenta que son terrenos grandes y no se puede tocar la puerta así como así cuando tienes como 4 portones para poder llegar y todos cerrados ) tocaron la puerta y gritando "¡Pancho, Panchito ábreme que hace mucho frio!" Quede congelado, era una risa burlona, y era la voz de tu abuela. Mi abuela falleció en el 2011 y la verdad desde que sucedió eso no he vuelto a ir a ese lugar y ni pienso ir. Solo de acordarme y ahora que lo escribo, no me saco esa imagen de una cabra en un columpio, sentada, jugando, llorando, riendo, gritando, no saben como se sentía esa situación, era mucho miedo, es algo que nunca voy a olvidar, aquella cabra, sentada en el columpio.</descripcion>
        <tipo>Cryptidos</tipo>
        <imagen>../recursos/caso2.jpg</imagen>
    </caso>
    <caso id="3">
        <titulo></titulo>
        <fecha>2022-11-10</fecha>
        <ubicacion>Facultad de Estadística e Informática, Xalapa</ubicacion>
        <descripcion>Hace un par de años, estaba comiendo una torta del puesto que esta a un lado de la facultad, era una torta de milanesa con queso, y pues ya saben, la típica torta que se vende en los puestos de comida, con su pan blanco, su carne grasosa y su queso derretido. Estaba disfrutando mi torta cuando de repente sentí algo crujir entre mis dientes, al principio pensé que era un hueso o algo así, pero cuando escupí lo que había crujido me di cuenta que era un grillo, un grillo entero, con sus patas, sus antenas y todo. Me dio mucho asco y no pude evitar vomitar toda la torta, el grillo se me quedó grabado en la mente por mucho tiempo, no podía dejar de pensar en ese grillo dentro de mi boca mientras comía esa torta. Desde entonces no he vuelto a comer en ese puesto y cada vez que paso por ahí me da un poco de asco pensar en ese grillo.</descripcion>
        <tipo>Fantasmas</tipo>
        <imagen>../recursos/caso3.jpg</imagen>
    </caso>
</casos>
