<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<casos>
    <caso id="1">
        <titulo>El perro que come cereal con cuchara</titulo>
        <fecha>2019-03-15</fecha>
        <ubicacion>Mexico</ubicacion>
        <descripcion>Hace como tres años mi primo y tío paterno nos invitaron a mi ya mi papa al estadio local a ver partido del cruz azul porque al chile todos en la familia somos cementeros jaja habíamos quedado que yo y mi jefe íbamos a pasar por ellos en el carro y ya de allí nos íbamos al estadio, al llegar a su casa mi primo dice que también tenemos que llevar a su hermanito de 6 años porque de ultimo momento cancelo la doña que lo iba a cuidar, allí como pudimos lo colamos al estadio total si nos la hacían de refuego pues comprábamos una reventa. El caso es que acabó el partido, los pendejos perdieron 1-0 jaja y pues ni pedo perdieron el el invicto también tons ya íbamos de regreso al cantón de mi tio para dejarlos, llegamos a la casa del tío, que se bajan en chinga mi primo y su carnalito porque les andaba de cagar pero mi tío se quedó platicando en el coche conmigo y mi papá antes de bajarse. De repente de la de la casa de tío comenzar a escucharse unos gritos de hombre, como si estuvieran torturando a alguien y nombre que los tres nos bajamos en putiza a ver que pasa, yo ya me iba haciendo a la idea de que vamos a linchar. a una rata jajajaj Nos metimos a la sala y mi primo estaba todo despeinado con la cara roja haciendo ademanes muy grotescos y gritando como la doña de la película del conjuro y mi primito estaba llorando escondido abajo de la mesa de centro, al chile creíamos que se estaba convulsionando mi primo el más grande tons le metimos un trapo en el hocico, verda de Dios que mi tío estaba desesperando ya casi casi quería chillar, trataba de hablarle a mi primo pero como que no nos podía escuchar o al menos no nos hacía caso. Luego lo amarramos con mecates a una silla y allí gritando y contorsionándose pero ya después de un rato se calló y se puso a llorar en silencio, seguimos tratando de hablarle pero parece que no nos entendiera. A mi primito que todavía andaba chillando pero ya andaba mas tranca le preguntamos que pasó y el dijo que cuando llegaron vieron al perro comiendo cereal con cuchara, nombre si vieran cuando dijo eso mi primo grande otra vez se puso de loco a la verga tons ya Le hablamos a una ambulancia porque no sabíamos que más hacer. Ya que se lo llevaron de allí lo mandaron a una clínica para loquitos y para no hacerla más larga nos dijeron que al morro se le safo un tornillo para siempre. Con el calor de la situación creímos que mi primito se estaba expresando mal, pero después de unos días y ya con más calma cuando le preguntábamos nos volvía a decir que cuando llegaron vieron al perro comiendo cereal con cuchara, mi tía casi a diario después de lo sucedido se ponía bien pinche histérica porque no entendía a que chingados se refería el morrillo con eso del cereal con cuchara, hasta que el niño se harto y dibujo lo que vieron cuando llegaron: Al puto perro de la familia sentado en una silla del comedor comiendo un plato de cereal usando una cuchara, con el dibujo mi tía se puso más loca porque no habían visto al perro de la casa después de que su hijo se volviera loco. Y pues allí quedó, desde entonces mi primo lo tienen que llevar a terapia cada semana y el perro nunca apareció.</descripcion>
        <tipo>Cryptidos</tipo>
        <imagen>../recursos/perro.jpg</imagen>
    </caso>
    <caso id="2">
        <titulo>La cabra en el columpio</titulo>
        <fecha>2014-02-20</fecha>
        <ubicacion>Piedras Negras, Coahuila</ubicacion>
        <descripcion>Hola, me llamo Aarón López y soy de Piedras Negras, Coahuila. Fui a un rancho de mi abuelo sobre la carretera Acuña, llegamos un viernes a las 6 de la tarde y la idea era quedarnos hasta el domingo a las 8 de la noche. De inmediato cuando llegamos lo primero que hicimos fue armar las casas de campaña, aunque en el rancho teníamos todas las comodidades, la idea era dormir afuera como lo hacíamos de niños, mis 7 primos y yo. Luego de armar las casas de campaña y de poner Coca-Cola, unos primos se pusieron a preparar la carne y junto con otro primo fuimos a buscar leña a la parte trasera de la casa. Tengo que decir que el terreno es muy grande y por la parte de enfrente cuenta con unas porterías para jugar futbol, columpios, resbaladeros y un brincolín, por la parte de atrás de la casa. Mi abuelo solo tiene algunas trocas viejas que poco a poco ha ido arreglando, también por la parte de atrás hay una brecha que te lleva directamente al río. Desde pequeño siempre me gustó ir, es mas que evidente que los domingo familiares ahí eran lo mejor, pero conforme fui creciendo, meterme entre brechas y monte me hacia sentir algo raro, estar solo, lejos de todo y todos, tanto silencio, abruma e incomoda y no se, siempre tuve esa sensación de miedo en lugares así desde que mire la película de la Bruja de Blair. Estábamos buscando la leña mi primo y yo y me llamaron la atención unas ramas amarradas con un alambre oxidado formando una cruz, se la mostré a mi primo y justo cuando el sacó otros pedazos de leña salió otra figura, la diferencia era que esta, estaba hecha con ramas mas chicas, y se me figuraba a un muñeco como los vudú. No voy a mentir, me incomode mucho, trate de ignorar aquello un poco y le dije a mi primo que de seguro mi abuelo los había hecho para pasar el tiempo y solo los tiro ahí. Bebimos, comimos, cantamos y la noche se fue tan rápido y tranquila, sin notarlo nos dieron las 2 de la mañana, el frio era mucho y 3 de las 8 personas que estábamos afuera no aguantaron, y se metieron a dormir dentro de la casa del abuelo, los otros 5 nos quedamos ahí, platicando, hasta que dentro de la plática empezamos a contar historias de terror... Recuerdo que dije que no podíamos imaginar, que tantas cosas pasan en esos lugares en la noche, lejos de todo y todos, y nadie se daba cuenta. El mayor de todos mis primos que estaban ahí, contó que a el y a su papá una vez los asustaron a las orillas del río una tarde mientras pescaban; dijo que se escucharon unos gritos que luego cambiaron por risas y luego por llanto para terminar maldiciéndolos. No se por que; pero aunque sea algo sin importancia sentí miedo, tome mi cerveza y les dije que dormiría, porque el plan era madrugar e ir a pescar, todos me siguieron y dormí solo con un primo y los otros 3 se quedaron en otra casa de campaña. No recuerdo que hora era, pero aun era de noche, tuve que levantarme a orinar, no me puse los lentes, solo salí, camine hacia el carro en el que habíamos llegado y orine en un lado, se podía escuchar autos pasando por la carretera, vacas, gallos, cabras y ya saben, sonidos típicos de aquel lugar. Así, termine de hacer lo mío y voltee la cabeza, sentí un terrible horror cuando a lo lejos, en un columpio vi algo sentado y moviéndose, no se porque pero quise imaginar que era uno de mis primos, caminé y entre a la casa de campaña, justo cuando me acomode para dormir de nuevo escuche el sonido de una cabra, pero no era común, era un sonido de una cabra sufriendo, gritando del dolor, supongo que mis primos estaban suficientemente ebrios y dormidos para no darse cuenta, pero yo me puse los lentes, abrí la puerta de la casa y me asome, les juro que lo que vi es lo peor que me ha tocado ver en mi vida. Estaba una cabra justo donde orine, tome un cigarrillo y salí de la casa de campaña, la cabra comenzó a caminar, no hacia mi, sino rumbo al área de juegos, al ser lo único que se movía, la vi, y de la nada empezo a correr, haciendo sus ruidos de cabra, para mi sorpresa de la nada, se levanto y corrió en 2 patas, se subió a un columpio y meciéndose empezo a gritar, como si estuviera sufriendo, la vi y quede en shock, corrí y desperté a mi primo, mi compañero de casa, los 2 estábamos ahí atónitos, viendo a una cabra arriba de un columpio ahora mientras se reía, nunca nos miró, no volteaba a vernos pero la luna brillaba tanto como para verla moviendo sus patas y sosteniéndose con las otras del columpio. No aguante y vomite del miedo cuando vi que la cabra brinco de columpio y empezó a llorar de nuevo, corrí hacia la casa del abuelo y el ya estaba esperándome en la puerta, con una carabina de postas, temblando, pálido al igual que yo. Fue cuando con la voz llorosa y cortada dijo algo que me congelo la sangre, "La había escuchado hablar, pero nunca caminar en 2 patas, ni hacer lo que hizo". Salí de la casa y fui a levantar a mis primos con la mentira de que el abuelo se sentía mal; pero solo para estar todos adentro, ya ahí solo se podía escuchar el rechinar del columpio y una cabra, hacer sus sonidos normales, mis demás primos durmieron y el primo y yo que vimos eso no podíamos. Salimos a la sala y ahí estaba mi abuelo, tomando café, llorando, le toque el hombro y le dije que que pasaba, dijo que nada, que solo era miedo por verla caminar así y correr como si fuera una persona. Le dije que no pasaba nada, que estábamos todos bien, me interrumpió diciendo: " La otra noche, tocaron la puerta (cosa rara en un rancho, si tomas en cuenta que son terrenos grandes y no se puede tocar la puerta así como así cuando tienes como 4 portones para poder llegar y todos cerrados ) tocaron la puerta y gritando "¡Pancho, Panchito ábreme que hace mucho frio!" Quede congelado, era una risa burlona, y era la voz de tu abuela. Mi abuela falleció en el 2011 y la verdad desde que sucedió eso no he vuelto a ir a ese lugar y ni pienso ir. Solo de acordarme y ahora que lo escribo, no me saco esa imagen de una cabra en un columpio, sentada, jugando, llorando, riendo, gritando, no saben como se sentía esa situación, era mucho miedo, es algo que nunca voy a olvidar, aquella cabra, sentada en el columpio.</descripcion>
        <tipo>Cryptidos</tipo>
        <imagen>../recursos/columpio.jpg</imagen>
    </caso>
    <caso id="3">
        <titulo>Selene Delgado</titulo>
        <fecha>2001-11-10</fecha>
        <ubicacion>Alvaro Obregon</ubicacion>
        <descripcion>Selene Delgado es una leyenda urbana nacida de un recuerdo colectivo proveniente del segmento de televison llamado "Al servicio de la comunidad" que se trasmitía en el horario familiar o infantil del canal perteneciente a Televisa llamado Canal 5. Todo el asunto renace, despues de varios años en el olvido gracias a un video del Youtuber Yoshimitsu Caleon, en el cual hace una rapida mencion sobre el caso. Desde aqui  el interes del publico. Por la popularidad y viralidad del video muchos Youtubers comenzaron a darle un espacio en los videos, llegando al punto de deformar la historia y haciendo que los pocos datos que se tenian se perdieran. En realidad y aunque paresca mentira, tenemos muchos datos de Selene Delgado Lopez, incluso un numero telefonico al que se podia llamar. Aunque el inconveniente es que la informacion esta muy desactualizada. Selene desaparecio en la delagacion Alvaro Obregon, los datos de contacto eran su madre, doña Esperenza Lopez y su hermana Laura Delgado,  las cuales dejaron como dato de contacto el numero de telefono de la tienda de la esquina. Sabemos ademas que no solamente aparece en Canal 5, si no ademas en varios programas de busquedas de personas, las cuales al ser mas profesionales que las personas de Al servicio de la comunidad, guardaron los datos de contacto. Sabemos ademas que la denuncia de desaparicion no se quito, es decir al dia de hoy, la familia sigue en busqueda de Selene.</descripcion>
        <tipo>Cryptidos</tipo>
        <imagen>../recursos/selene.png</imagen>
    </caso>
    <caso id="4">
        <titulo>El caso de Josue</titulo>
        <fecha>Desconocida</fecha>
        <ubicacion>Desconocida</ubicacion>
        <descripcion>Josué era un joven que un día, en compañía de su abuelita, su mamá y dos hermanitos, cruzó la frontera en busca de una mejor condición de vida. Al paso del tiempo su situación era precaria y Josué, como hijo mayor, vivía desesperado por hallar la solución para que su familia dejara de padecer la pobreza. Trabajaba en un lado y en otro, ganando apenas lo suficiente para comer, y un día amaneció con una idea que según él remediaría todo: vender su alma al mal.Al cabo de 11 meses este joven consultó, investigó, consiguió algunos libros de magia negra y una noche se le aparecieron en su cuarto tres sombras que le dijeron:—Josué, así que quieres dinero y poder.—Sí, es mi mayor deseo —respondió el joven.—Entonces, para cerrar el trato necesitamos el alma de un ser querido.—¿Cómo un ser querido? —dijo Josué sobresaltado— Si estoy haciendo todo esto es precisamente para que ellos estén bien.—Si realmente quieres que tu familia deje de padecer hambre, debes entregarnos el alma de uno de sus miembros. Tienes hasta la próxima luna llena para hacerlo; de lo contrario, te va a pesar.Y las sombras se fueron. Esa noche fue la más larga en la vida de Josué. No durmió pensando en lo que las sombras le habían dicho y a su cerebro llegaban pensamientos encontrados. Y al otro día se enteró de que faltaban dos noches para la luna llena y él tenía que resolver la situación.Un joven de apenas 16 años, con el firme deseo de cambiar el destino de su familia, frente a la oportunidad que por mucho tiempo había buscado decidió llevar a cabo el siniestro plan. El problema era a quién de sus familiares entregaría.“A mis hermanitos no, los quiero mucho. ¿A mi madre? Tampoco, ella me dio la vida… Ya sé, a mi abuelita, al fin ella ya vivió.”Y así llevó a cabo el macabro hecho. El joven me narró que una noche asfixió a su abuela. Posteriormente, al hacer los trámites de muerte, las huellas del crimen inexplicablemente habían desaparecido y el hecho parecía una muerte natural.A partir de ese momento Josué recibió un anillo que simbolizaba su compromiso con el mal, y la vida de su familia y la suya por fin cambiaron. Empezó a recibir dinero, lo que le permitió continuar sus estudios. Se abrieron todos los caminos y descubrió en su cerebro una gran facilidad para aprender.Cierto día se separó de su familia para irse a vivir solo. Al paso del tiempo concluyó sus estudios y obtuvo el título de biólogo. Más tarde realizó el doctorado y tiempo después fundó una empresa. Al parecer lo tenía todo, menos tranquilidad interna. El remordimiento a veces era borrado por la abundancia de lujos y las excentricidades. Josué ahora tenía dinero y cierto estatus que le permitía tener y hacer casi todo lo que deseaba. Nadie sabe por qué, pero su familia se había alejado de él. Su soledad únicamente la paliaba con el dinero, la vanidad, los bienes, pero su vida estaba completamente vacía.Estarán de acuerdo en que era una historia poco común y muy impresionante. Hasta ese momento podía ser cierta o no, cosa que se me aclaró cuando. Durante una entrevista telefónica con Josué, el ambiente de la cabina poco a poco fue cambiando. Empezó a salir frío de bajo la mesa, lo que me inquietó mucho. En ese preciso instante Josué nos sorprendió a los radioescuchas y a mí cuando desesperadamente mencionó que un ente se aproximaba a él.—Es una mujer que flota y tiene una enorme boca de donde surge una lengua como de serpiente. Ahora está frente a mí y trae algo en la mano.—¿Qué trae en la mano? —le pregunté.—Una cruz invertida que en el centro tiene algo como un ojo —respondió el joven entre sollozos—, pero lo que me preocupa es que me dijeron que cuando viera esto me iba a morir.Comenzó a llorar con un llanto lleno de angustia y terror. Le dije que se tranquilizara y escucharíamos a un experto en estos casos.En ese momento mandé a corte comercial y solicité a mis productores que me comunicaran con el pastor Roberto Guazo, uno de los más importantes colaboradores del programa, un hombre comprometido con sus creencias y dueño de gran experiencia en casos espirituales difíciles. Fuera del aire comenté con el pastor el caso y lo que me estaba ocurriendo en la cabina. Me dijo que la situación del joven era muy grave y que invocara a Dios y abriera la sagrada Biblia. Así, los seres de maldad que habían llegado a la cabina se irían en la medida en que permaneciera en calma, pasara lo que pasara. Por supuesto, él hablaría con este joven que necesitaba ayuda urgente.Entramos nuevamente al aire y Josué me indicó que el ser se le había aparecido meses atrás y en esa ocasión lo había golpeado como castigo, ya que había regalado dinero a uno de sus empleados que se encontraba en apuros y eso lo tenía estrictamente prohibido. En su casa diariamente aparecían fuertes cantidades de dinero, pero era exclusivamente para gastos personales y no podía regalarlo en beneficio de persona alguna.El pastor Guazo intervino y le preguntó si estaba realmente arrepentido y si quería que esto terminara. El joven contestó afirmativamente. Luego el pastor le pidió que fuera por su Biblia y la abriera porque iniciarían una oración. Josué lo intentó, pero dijo al pastor que no la podía abrir. El pastor se puso a orar y el ser en forma de mujer se retiró. Nuevamente le pidió que abriera la Biblia y Josué manifestó angustiosamente que estaba como pegada y no la podía abrir. En ese instante Josué, alarmado, nos comunicó que había más seres que se aproximaban.—Son tres seres horribles. Ayúdenme, por favor.—¡Josué!, toma la Biblia y ábrela, vamos a orar —dijo el pastor.—¡No puedo! Ellos me están pegando —dijo Josué espantado y llorando.—Entonces repite conmigo —le indicó el pastor, y juntos oraron, pero al joven lo interrumpían unos gruñidos que provenían de aquellos seres.De verdad, viví una horrible experiencia cuando estos seres empezaron a hacer ruidos como cerdos y en tono de burla. El pastor Guazo interrumpió la oración y se dirigió enérgicamente a ellos.—En el nombre de Dios, cállense. Por la bendita sangre de Cristo, les ordeno que se callen. Mientras, Josué que no podía orar lloraba con angustia y pedía que lo ayudáramos porque los demonios lo estaban golpeando en las costillas.En la cabina estábamos sinceramente espantados y casi llegamos al pánico cuando el frío se acrecentó y al recitar el salmo 91 de la Biblia la hoja se enrolló sola y comenzó a desenrollarse y enrollarse de nuevo. Esto lógicamente no podía ocurrir de la nada y no le encontramos explicación. Después una computadora portátil que utilizo para leer los correos electrónicos del programa lanzó un destello en la pantalla y se apagó.Todo esto acontecía mientras el pastor trataba de expulsar a los diablos que estaban con Josué. A pausas, con mucha dificultad, el joven repetía la oración que el pastor mencionaba y lentamente llegó la calma en la casa de Josué y en la cabina.El frío había cesado, pero la computadora no funcionaba. Por cierto, mi computadora portátil tenía garantía vigente y al llevarla a reparar al centro especializado los técnicos, extrañados, me preguntaron si la había golpeado o sometido a un voltaje más alto, a lo que respondí que no. Ellos no se explicaban por qué la pantalla había destellado y se había apagado. Según ellos no era lógico, ya que el aparato no mostraba huellas de haber sido golpeado y los circuitos de la pantalla se encontraban en buen estado y esto técnicamente no era posible.Al final le instalaron una pantalla nueva. Estaba por finalizar la transmisión del programa. El joven Josué, más tranquilo y algo desconcertado, mencionó que a las cuatro de la madrugada tendría que celebrar un ritual en un cerro cercano a su casa. El pastor Guazo le recomendó que no lo hiciera si deseaba terminar con esa pesadilla que había transformado su vida. El joven accedió y, como ese viernes el tiempo de programa se me terminaba, quedamos en que se pondría a orar y a reflexionar y el siguiente lunes entablaríamos comunicación. Una vez terminada la transmisión, se quedó platicando unos minutos con el pastor.El lunes, al comunicarnos a su casa nos contestó uno de los empleados de Josué y dijo que el joven había sufrido un accidente el fin de semana y se encontraba en el hospital. Georgina Avilez persuadió al empleado de que hablara con nosotros al aire, ya que cientos de llamados telefónicos y correos procedentes del país y del extranjero solicitaban información de su estado.El empleado, que dijo llamarse Roberto, habló conmigo, pero no me decía qué le había pasado a Josué. Ante mi insistencia manifestó que no sabía exactamente qué había pasado, sólo sabía que al joven lo habían golpeado brutalmente y le habían enterrado un crucifijo en el vientre, por lo que estaba grave en un conocido hospital. No sabía sinceramente si creerle o no, por lo que Gina, la productora de contenidos del programa, hábilmente investigó el teléfono del hospital, que se encontraba en el vecino país del norte, y hablé con una trabajadora social.Me preguntó si era algún familiar, pues no había nadie con él y se encontraba muy grave. Había sido sometido a una intervención quirúrgica de alto riesgo y se encontraba en la sala de terapia intensiva. Las próximas 72 horas serían críticas y por eso solicitaban que un familiar acompañara a Josué.Solicité al aire que los familiares del joven acudieran al llamado del hospital y, como llamábamos a diario, nos enteramos de que no se presentó nadie de su familia. Dos semanas después logré hablar con Josué en el hospital y me contó lo que ocurrió aquella misteriosa noche. Los seres que lo golpeaban mientras estaba orando con el pastor, regresaron más tarde y comenzaron a destruir todo lo que había en su cuarto. Los focos y los floreros estallaban, tiraban los libreros y demás muebles, y las sillas y otros objetos volaban por el cuarto como si tuvieran vida propia. Finalmente una gran sombra se plantó frente a él y le recriminó con furia.—¡Te lo advertimos, hijo de p…! Ahora vas a recibir tu castigo y te vas a pudrir en los infiernos.Este poderoso demonio tomó un crucifijo que algún día su abuelita le había regalado y sin piedad lo incrustó en su vientre, causándole una grave hemorragia que le hizo perder el conocimiento, que no recuperó sino hasta ese día. Pasó un mes. En el hospital lo habían dado de alta, por lo cual retornó a su casa. Allí solamente respondía a nuestros llamados una contestadora electrónica. Dejamos varios mensajes y perdimos contacto con él.Este caso era uno de los que me quitaba el sueño. Pensando en el joven y en la posibilidad de ayudar a que saliera de tan espantosa situación, crucé la frontera para dirigirme a su casa, situada en una zona lujosa cercana a Los Ángeles, California. Me costó trabajo, pero logré localizar la calle donde se ubicaba el domicilio. Detuve mi coche y me dirigí a unos muchachos que se encontraban en un vehículo por allí estacionado. Les pregunté si conocían a Josué y uno de ellos, serio y extrañado, me preguntó en inglés:—¿Es usted policía?—No.—Entonces aléjese de aquí. Ellos son gente mala.Y sin decir nada más cerró la ventanilla y el vehículo arrancó. Quedé sorprendido por lo que me había dicho aquel joven y localicé el número de la casa. Tenía al frente un jardín grande y arreglado y la reja estaba abierta. Entré y llegué a la puerta principal. Era una casa lujosa, pero de construcción extraña, que se diferenciaba del estilo de las demás. Era como una vieja casona europea del siglo pasado, con grandes puertas y amplios ventanales. Toqué la puerta y salió un hombre alto, delgado, de tez blanca. Parecía sajón, muy pálido y con una mirada extraña, y cargaba un gato negro. Detrás de él se distinguía una sala enorme, pero en gran desorden y con un olor como a excremento. Se me quedó viendo como preguntándome qué quería.—Buenos días. ¿Habla español?No me respondió con palabras. Sólo meneó la cabeza e indicó que sí. Un escalofrió recorrió mi cuerpo.—Mire usted, ando en busca de un joven de nombre Josué —y expliqué brevemente que había hablado con él y me encontraba preocupado por su estado—. ¿Se encuentra él?Nuevamente, el pálido sólo movió la cabeza para indicarme que no y cerró la puerta en mi nariz. Subí al vehículo que había rentado y me retiré, pensando en lo extraño de todo este caso. Dos días más tarde volví a México.Pasaron quince días y recibí una llamada de Josué a eso de las tres de la tarde. Me dijo que se encontraba mejor y estaba recibiendo ayuda espiritual en una iglesia que le recomendó el pastor Guazo. No había vuelto a su casa porque le habían permitido quedarse en las instalaciones adjuntas al templo. Le platiqué a Josué que estábamos preocupados y lo había ido a buscar a su casa y me contestó:—No puede ser, mi casa está abandonada. Yo no quise regresar por miedo a otro ataque y mis empleados se fueron porque los asustaban mucho.Consideré la posibilidad de haberme equivocado, pero al mencionar las características de la finca, todas coincidían. No me había equivocado. Hoy, Josué se encuentra en un monasterio, donde recibe ayuda espiritual y psicológica. No tiene permitido hablar del tema porque según los médicos que lo atienden esto retrasaría su recuperación. Espiritualmente evoluciona con la energía que le proporciona su arrepentimiento y su reencuentro con Dios.Ojalá que la próxima vez que hablé con Josué sea para que nos dé la noticia de que esa infernal pesadilla ha quedado en el pasado. Sólo una cuestión me quedó por aclarar. ¿Quién me abrió la puerta de esa mansión tan llena de maldad, la casona de Josué? ¿Usted se lo imagina? Ese recuerdo lo he dejado donde debe estar: en el olvido. </descripcion>
        <tipo>Fantasmas</tipo>
        <imagen>../recursos/josue.jpeg</imagen>
    </caso>
    <caso id="5">
        <titulo>Criatura de Metepec</titulo>
        <fecha>2007</fecha>
        <ubicacion>Metepec</ubicacion>
        <descripcion>Urso Ruíz, que solía colocar trampas para alimentar a los pájaros y serpientes de los dueños, encontró viva una pequeña criatura alienígena pero atrapada en una trampa para ratas. Cuatro personas que trabajaban en el rancho, incluido el dueño, afirmaron haber visto a la criatura viva en la trampa hasta que, aparentemente, se asustaron tanto de que pudiera escapar que decidieron matarla. Poco después de que la historia se hiciera pública, el propietario del rancho murió en un incendio de coche que muchos creían causado por alienígenas en busca de venganza.Jaime MaussanJaime MaussanFinalmente, la criatura fue vendida al periodista de ovnis Jaime Maussan, quien durante años intentó que el mundo creyera que era un alienígena real.Se reveló en ATS (www.abovetopsecret.com) en 2010 que Urso Ruíz, quien originalmente encontró a la criatura, aparentemente confesó en un foro de Internet que había engañado todo. Pero en ese momento no había pruebas científicas que respaldaran su confesión, así que mucha gente aún no estaba segura de si era un alienígena o no, así que el debate continuó. Aparentemente, cinco laboratorios de todo el mundo intentaron identificar el ADN, pero los resultados seguían siendo inconclusos. Uno de los laboratorios de México afirmó que podría ser de origen humano.Gracias a una nueva investigación de Alien Investigations de Channel 4, que se mostró la semana pasada, ahora existen pruebas científicas sólidas que demuestran el engaño. La criatura, ahora seca, fue cartografiada en 3D y radiografía en el Imperial College de Londres. Expertos de un laboratorio forense de primer nivel en el Reino Unido tomaron lo que Jaime Maussan dijo que sería el último lote de muestras de ADN que él permitiría jamás.Se produjo un modelo completo impreso en 3D para su estudio Se produjo un modelo completo impreso en 3D para su estudioPrimero, tras estudiar el modelo renderizado en 3D, el profesor Donald Quicke lo identificó por los dientes como un mono del Nuevo Mundo de América, no de África o Asia. Tras estudiar las radiografías, también confirmó que, debido a la posición de un agujero en la base del cráneo, probablemente era un mono.Luego, durante una prueba de detector de mentiras, Urso Ruíz afirmó que en realidad había creado él mismo a la criatura. El detector de mentiras confirmó que decía la verdad. Dijo que cuando trabajaba en un zoo le enviaron un mono para taxidermia. Dijo que, como le parecía interesante, lo puso en una trampa en el rancho donde trabajaba y el dueño le dijo que lo había visto vivo. El propietario hizo un montón de fotos, cogió el teléfono y empezó a llamar a mucha gente, incluido Jamie Maussan, diciendo que habían pillado a un alienígena vivo en su rancho.</descripcion>
        <tipo>Aliens</tipo>
        <imagen>../recursos/metepec.jpg</imagen>
    </caso>
    <caso id="6">
        <titulo>El Astronauta de Solway Firth</titulo>
        <fecha>Verano 1964</fecha>
        <ubicacion>Calle Cañitas #51, CDMX</ubicacion>
        <descripcion>"Hicimos un paseo normal y fuimos a nuestro lugar", recordó Jim Templeton, un bombero de Carlisle, en el noroeste de Inglaterra, en una entrevista de la BBC antes de su muerte en 2011.Hablaba de ese soleado día de verano en 1964, cuando salió con su hija sin sospechar que algo fuera de lo común pudiera ocurrir."Nos sentamos y le dije: 'Ahora voy a sacar algunas fotos tuyas con el vestido nuevo', sin esperar que eso sucediera".Con "eso" se refería a la atención de los medios de todo el mundo y décadas de debate sobre la misteriosa figura que aparece detrás de su hija, Elizabeth.Para los ufólogos, estaba claro.Un traje blanco. Un casco. Un visor oscuro. Templeton, según creían, había fotografiado a un astronauta.Sin embargo, además de su esposa, Annie y dos pensionistas sentados en un automóvil, él sostuvo que no había visto a nadie más ese día en Burgh Marsh, con vista al estuario de Solway en Cumbria.Fue sólo cuando el químico que procesó las imágenes señaló que una figura había echado a perder la foto que se dio cuenta de que había habido alguien, o alguna otra cosa, presente.Templeton la llevó a la policía en Carlisle, donde declararon que no había nada fuera de lo común.La compañía de películas Kodak dijo lo mismo e incluso ofreció una recompensa a cualquiera que pudiera probar que la foto había sido falsificada. La recompensa nunca fue reclamada.Pero pronto se produjo un frenesí mediático."Llegó a la atención del periódico local, The Cumberland News. A partir de ahí, se disparó. Fue recogido por (los diarios británicos) Daily Mail y Express", dijo el Dr. David Clarke, autor de "Los archivos OVNI: la historia interna de avistamientos de la vida real".Templeton comenzó a recibir cartas de todo el mundo."Algunas personas afirmaban que era un espíritu, otros creían que Jim o su hija tenían poderes psíquicos que no conocían", explicó Clarke."Todo se tornó cada vez más y más extraño".Luego vino la visita de dos "Hombres de Negro", que se identificaban solo como Número 9 y Número 11, y pidieron que los llevaran al lugar donde había tomado la imagen.Tal vez el giro más extraño de los acontecimientos fue un vínculo al lanzamiento planeado de un misil Blue Streak en Woomera, en el sur de Australia.Pocos días después de que Templeton tomara su fotografía, la prueba de misiles en el otro lado del mundo fue abortada por los técnicos quienes informaron que habían visto a dos hombres en el campo de tiro.Luego de ver la foto de Solway Spaceman en la portada de un periódico australiano, se dijo que estaban atónitos ya que la figura era igual a las que vieron cerca del misil.La trama se complicó pues el Blue Streak había sido construido en RAF Spadeadam en Cumbria, a pocos kilómetros de donde Templeton fotografió a Elizabeth, y cuando la historia cobró impulso también se dijo que se había visto un OVNI en Woomera.¿Podrían haber estadovinculados esos incidentes al evento en Cumbria?No, dijo Clarke, que pudo ver la película en blanco y negro del lanzamiento abortado."Descubrí todo el papeleo en los archivos Ministerio de Defensa hace unos años. La película estaba en el Imperial War Museum de Londres", señaló."Parecía un triángulo de luz: era claramente un destello de lente".En cuanto a la afirmación de los técnicos de ver a dos hombres en el campo de tiro, dijo que no existe ningún registro fotográfico de ese avistamiento.En cualquier caso, la imagen de Templeton apareció cuando el interés público en esos temas se había disparado debido la carrera espacial entre Estados Unidos y la Unión Soviética."Hubo una serie de fotos, usualmente tomadas con cámaras Box Brownie, mostrando platillos voladores como los que verías en 'Dr. Who', 'War of the Worlds' y los 'B-Movies'", recuerda Clarke."Si las ves hoy, algunas parecen ingenuas"."Pero la imagen de Jim es tan distintiva. La imagen detrás de la niña es tan obviamente como un astronauta de la NASA".Sarah Spellman, presidenta de la Asociación para el Estudio Científico de Fenómenos Anómalos (Assap), está de acuerdo en que fue un producto de su tiempo."Es una curiosidad interesante. Una vez que lo ves y haces la conexión con el astronauta, es una fotografía bastante llamativa", dijo."Tocó la fibra sensible de los temas de la época y algo de la sabiduría popular sobre los OVNI de los años 50 y 60".Para Clarke, quien tiene un doctorado en folclore, historias como la de Solway Spaceman siguen una tradición muy trillada."Desde la invención de la fotografía, ha habido imágenes de ángeles, hadas y espíritus"."Muchas fueron [explicadas por] destellos de lentes o fueron manipuladas, pero se nutrieron del espiritualismo en el siglo XIX"."Si Jim hubiera tomado su foto en 1864 en lugar de 1964, la habría llevado a la iglesia espiritualista y hubieran dicho que mostraba un fantasma".Assap, que ha estado investigando lo anómalo y lo paranormal durante más de 30 años, todavía recibe "una corriente constante" de nuevos casos al año, aunque la mayoría ahora se centra en avistamientos de fantasmas en lugar de OVNIS."Nuestra capacidad de análisis ha avanzado, pero también la capacidad de falsificar cosas", señala Spellman."La gente ahora tiene acceso a Photoshop y CGI. Si alguien quiere falsificar algo, ya no tiene que colgar con hilos una figura de cartón en el jardín".Pero, ¿qué podría explicar la foto de Solway Spaceman? ¿Podría ser simplemente un engaño?Clarke, quien se reunió con Templeton en 2002, piensa que es poco probable."Salí absolutamente convencido de que estaba diciendo la verdad y no podía explicarlo él mismo, aunque no me convenció tanto su historia de 'Hombres de Negro'. Quienquiera que fue a visitarlo, dudo que fuera del gobierno".No obstante, el astronauta -apunta Clarke- seguramente no lo es."Uno de los otros fotogramas [tomados ese día] muestra a la esposa de Jim que, según él, estaba parada detrás de él cuando tomó la foto de Elizabeth", dijo."Creo que por alguna razón su esposa se metió en la toma y él no la vio porque con esa cámara en particular solo se podía ver el 70% de lo que había en la toma a través del visor".Annie, argumenta Clarke, posiblemente estaba de espaldas a la cámara y la fotografía estaba sobreexpuesta, causando que su vestido azul se viera de color blanco. Eso explicaría "el astronauta".</descripcion>
        <tipo>Aliens</tipo>
        <imagen>../recursos/astronauta.jpg</imagen>
    </caso>
    <caso id="7">
        <titulo>Cañitas</titulo>
        <fecha>1982-05-8</fecha>
        <ubicacion>Noroeste de inglaterra</ubicacion>
        <descripcion>La historia comienza en 1982 en una casa ubicada en la calle de Cañitas. Según el relato de Carlos Trejo, un grupo de jóvenes (su esposa Sofía, su cuñada Norma, el novio de esta, Emmanuel, y otros amigos) se reunió para jugar a la Ouija. El objetivo de Norma era contactar a un exnovio que había fallecido en un accidente de auto.De acuerdo con el libro, las cosas se salieron de control rápidamente. El puntero de la Ouija comenzó a moverse solo a gran velocidad y la temperatura de la habitación descendió drásticamente. En ese momento, Emmanuel sufrió una posesión demoníaca en toda regla: su cuerpo se arqueó de manera antinatural, sus ojos se pusieron en blanco y comenzó a hablar en un idioma extraño que, según Trejo, era arameo antiguo (aunque los testigos escépticos sugieren que sonaba más a balbuceos aleatorios).Tras este incidente, la casa quedó supuestamente maldita y se convirtió en el hogar de una entidad conocida como "El Monje", un espectro encapuchado de garras afiladas que se dedicaba a arañar las paredes, arrojar objetos y asustar a los habitantes de la vivienda.La "Maldición" y las muertes sistemáticasEl núcleo del terror de Cañitas —y lo que convirtió al libro en un éxito de ventas— fue la supuesta maldición que cayó sobre todos los que estuvieron presentes en la sesión de Ouija. Según la versión de Carlos Trejo, una fuerza oscura comenzó a reclamar las vidas de los participantes una por una en circunstancias misteriosas:Emmanuel: El joven poseído supuestamente murió poco después en un hospital psiquiátrico debido a complicaciones de su posesión.Sofía (esposa de Trejo): Falleció víctima de una enfermedad fulminante que, según el autor, fue causada por el desgaste energético de los ataques del monje.Jorge y otros amigos: Según el libro, sufrieron accidentes automovilísticos fatales o muertes repentinas y trágicas.Al final de la historia, Carlos Trejo se presentaba como el único sobreviviente y custodio de la casa, maldito para siempre pero con la valentía suficiente para escribir un bestseller al respecto.La Realidad Paranormal: El desenlace de la investigaciónCuando el libro se convirtió en un fenómeno mediático y dio paso a una película de bajo presupuesto, investigadores independientes, periodistas y vecinos de la calle Cañitas decidieron hacer su propia "investigación de campo". Fue ahí donde la estructura del caso comenzó a tambalearse de manera cómica:Los "muertos" que gozaban de excelente salud: Periodistas de investigación descubrieron que varios de los amigos que Trejo declaró formalmente muertos en su libro estaban vivos, trabajando y bastante molestos por haber sido declarados difuntos en papel. Incluso el propio Emmanuel fue localizado años después, llevando una vida completamente normal y alejada de los hospitales psiquiátricos.La verdadera causa de las tragedias: Se reveló que el lamentable fallecimiento de Sofía, la esposa de Trejo, se debió a una enfermedad médica tratable (cáncer/SIDA, según registros médicos presentados en televisión), y no a la intervención de un monje del plano astral.El Monje de hule: Vecinos de la calle Cañitas declararon que las supuestas apariciones del monje en la azotea de la casa eran en realidad el propio Carlos Trejo o ayudantes suyos usando una túnica de poliéster para mantener vivo el interés de los medios y de los turistas que visitaban el lugar.</descripcion>
        <tipo>Fantasmas</tipo>
        <imagen>../recursos/cañitas.jpg</imagen>
    </caso>
</casos>
